<Document>
  # Воздушные сигнализации
  Воздушная сигнализация - устройство, позволяющее централизованно наблюдать за всеми привязанными к ней атмосферными устройствами и управлять ими.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  С её помощью атмосферика может быстро и эффективно управлять атмосферой в заданной области.

  В комнате часто есть настенная воздушная сигнализация для быстрого управления несколькими устройствами в этой комнате.

  Как привязывать устройства, можно посмотреть в руководстве [textlink="Связь" link="Networking"].

  ## Интерфейс
  При взаимодействии с воздушной сигнализацией открывается меню с 3 секциями:
  - Верхняя: текущий статус воздушной сигнализации. Здесь показаны текущее давление и температура области, которую она отслеживает.
  - Средняя: списки привязанных [textlink="воздушных вентиляций" link="AirVent"] и [textlink="воздушных скрубберов" link="AirScrubber"], а также всех сенсоров, отправляющих данные сигнализации.
  - Нижняя: кнопки управления режимами работы воздушной сигнализации и переключатель автоматической смены режимов.

  ## Статус тревоги
  Воздушные сигнализации быстро показывают состояние отслеживаемой области цветом индикатора на устройстве:
  - [color=green]Normal[/color]: в области безопасно дышать.
  - [color=yellow]Warning[/color]: область начинает отклоняться от нужной атмосферы и становится небезопасной.
  - [color=red]Danger[/color]: область больше не безопасна, нужны баллоны или скафандры.

  Воздушные сигнализации автоматически опускают привязанные [textlink="пожарные шлюзы" link="FireAndGasControl"], когда достигается статус [color=Red]Danger[/color].
  Эти [textlink="пожарные шлюзы" link="FireAndGasControl"] автоматически поднимаются, когда статус возвращается к [color=green]Normal[/color].

  У воздушных сигнализаций есть [textlink="сигнальные" link="Networking"] выходы для каждого из трёх статусов. Их можно использовать для активации других [textlink="сигнальных" link="Networking"] устройств при смене статуса.

  ## Сенсоры
  Все [textlink="воздушные вентиляции" link="AirVent"] и [textlink="воздушные скрубберы" link="AirScrubber"] имеют встроенный сенсор, который отправляет данные воздушной сигнализации.
  Эти сенсоры можно настраивать во вкладке [bold]Sensors[/bold] меню воздушной сигнализации.

  Статус воздушной сигнализации напрямую определяется порогами каждого сенсора.
  Если сенсор сообщает давление, температуру или состав газа вне заданных порогов, воздушная сигнализация изменит свой статус.

  Эти пороги можно настраивать и отключать по необходимости.
  Например, если вы отслеживаете комнату с естественно низкой температурой, например морозильник, или высокой температурой, например камеру сгорания, можно подстроить температурные пороги под ожидаемые значения.

  Воздушный сенсор также можно построить и [textlink="привязать" link="Networking"] к воздушной сигнализации.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
  </Box>

  Это полезно для мониторинга областей, где ещё нет вентиляции или скруббера.

  ## Режимы работы
  Для быстрого управления подключёнными устройствами у воздушных сигнализаций есть режимы работы, которые быстро меняют поведение всех привязанных устройств для достижения нужного эффекта.
  - None: отключает все устройства, привязанные к воздушной сигнализации.
  - Filtering: [textlink="воздушные вентиляции" link="AirVent"] включаются с external bound, выставленным на стандартное атмосферное давление. [textlink="воздушные скрубберы" link="AirScrubber"] включаются и обычно удаляют все отходные газы.
  - Filtering (Wide): то же, что Filtering, но все привязанные [textlink="воздушные скрубберы" link="AirScrubber"] включают режим WideNet.
  - Fill: [textlink="воздушные вентиляции" link="AirVent"] включаются с external bound, выставленным на максимальное давление [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"/] кПа[/color]. [textlink="воздушные скрубберы" link="AirScrubber"] отключаются.
  - Panic: [textlink="воздушные вентиляции" link="AirVent"] отключаются, а [textlink="воздушные скрубберы" link="AirScrubber"] переводятся в режим всасывания.

  Воздушные сигнализации автоматически переключаются между Filtering и Filtering (Wide) в зависимости от текущего состояния области.
  - Если область достигает статуса [color=red]Danger[/color] или выше, воздушная сигнализация переключается в Filtering (Wide).
  - Если область достигает статуса [color=green]Normal[/color] или [color=yellow]Warning[/color], воздушная сигнализация переключается в Filtering.

  Это поведение можно отключить, убрав галочку "Auto" в нижней секции меню воздушной сигнализации.

  Полезные советы по устранению [textlink="разгерметизации" link="Spacing"] и [textlink="пожаров" link="Fires"] находятся в соответствующих руководствах.
</Document>
