<Document>
  # Воздушный скруббер
  Воздушный скруббер необходим для поддержания атмосферы без отходных газов, которые выделяют дышащие существа или создают атмосферные аварии.
  Его основная задача - удалять нежелательные газы из окружающей атмосферы.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  Для работы воздушному скрубберу требуется [textlink="питание" link="Power"] через ближайший [textlink="LV-кабель" link="VoltageNetworks"].

  По умолчанию воздушный скруббер удаляет из окружающей атмосферы все газы, кроме азота и кислорода. Он продолжит работать так, пока [textlink="привязанная" link="Networking"] [textlink="воздушная сигнализация" link="AirAlarms"] не задаст ему другой режим.

  Скруббер можно заварить любым сварочным инструментом, чтобы остановить его работу.

  ## Настройки
  При [textlink="привязке" link="Networking"] к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] воздушные скрубберы получают больше возможностей.

  Целевые газы для очистки задаются в выпадающем списке "Gas filters". Помните, что выбор сбрасывается при смене режима [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].

  У воздушных скрубберов есть два варианта направления: Scrubbing и Siphoning.
  - Scrubbing удаляет газы согласно выбранным фильтрам.
  - Siphoning игнорирует все фильтры и высасывает из атмосферы все газы.

  Оба режима ограничены настройкой Rate, которая задаёт скорость в литрах, с которой скруббер высасывает газы из окружающей атмосферы.

  У воздушных скрубберов также есть настройка WideNet, расширяющая радиус работы. Обычно скруббер очищает атмосферу только на той клетке, где он находится.
  В режиме WideNet скруббер очищает газ с 4 клеток вокруг себя, как показано ниже:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>

  Это фактически умножает общую скорость, потому что скруббер начинает работать сразу на 5 клетках.

  Скрубберы, [textlink="привязанные" link="Networking"] к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] в автоматическом режиме, автоматически включат WideNet через режим "Filtering (Wide)" [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"], когда в атмосфере будет обнаружена высокая концентрация нежелательных газов.

  WideNet крайне полезен для быстрого удаления больших объёмов трития из камер сжигания плазмы.

</Document>
