<Document>
  # Воздушная вентиляция
  Воздушная вентиляция - стандартная вентиляция, встречающаяся во всех комнатах, которые нужно наполнять пригодной для дыхания атмосферой.
  Её основная задача - передавать газы в окружающую атмосферу, пока не будет достигнуто заданное давление.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

  Для работы воздушной вентиляции требуется [textlink="питание" link="Power"] через ближайший [textlink="LV-кабель" link="VoltageNetworks"].

  Вентиляцию можно заварить любым сварочным инструментом, чтобы остановить её работу.

  ## Работа по умолчанию
  По умолчанию воздушная вентиляция просто выпускает газ в окружающую атмосферу до давления [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] кПа[/color].

  Скорость вентиляции зависит от разницы между удвоенным давлением подключённого [textlink="пайпнета" link="PipeNetworks"] и давлением окружающей атмосферы.
  В виде словесной формулы:
  <Box>
    [italic]Скорость = 2 × давление пайпнета - давление окружающей атмосферы[/italic]
  </Box>

  Например, это означает, что вентиляция не сможет накачать 101.3 кПа, если давление газа внутри самой вентиляции упадёт ниже половины этого значения.

  ## Блокировка по давлению
  Воздушные вентиляции входят в [color=red]блокировку по давлению[/color], когда давление окружающей атмосферы ниже [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] кПа[/color].
  Это предотвращает трату полезных газов в космос, если комната не герметична.
  Индикаторы на вентиляции станут [color=yellow]жёлтыми[/color], показывая это состояние.

  Это можно [color=green]переопределить[/color], щёлкнув по вентиляции правой кнопкой и выбрав 'Release pressure lock out', либо поставив режим Fill на подключённой [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].

  Важно помнить, что вентиляции в [color=red]блокировке по давлению[/color] всё равно очень медленно выпускают газ.
  Количество выпускаемого газа зависит от текущего давления пайпнета, к которому они подключены.

  ## Настройки
  При [textlink="привязке" link="Networking"] к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] воздушные вентиляции получают больше возможностей.

  У воздушных вентиляций есть два варианта "vent direction": Releasing и Siphoning.
  - Releasing просто выпускает газы из подключённого пайпнета в атмосферу.
  - Siphoning высасывает воздух из атмосферы в подключённый пайпнет. Индикаторы вентиляции станут [color=red]красными[/color], показывая это изменение.

  ## Границы давления
  У вентиляций есть система границ давления, управляющая тем, до какого давления вентиляция будет накачивать атмосферу или забирать газ из подключённого пайпнета. Эти ограничения учитываются и в режиме выпуска, и в режиме всасывания.

  Настройка "PressureBound" имеет четыре варианта:
  - ExternalBound заставляет вентиляцию соблюдать ограничения давления из поля External bound.
  - InternalBound заставляет вентиляцию соблюдать ограничения давления из поля Internal bound.
  - Both заставляет вентиляцию соблюдать ограничения и External, и Internal bound.
  - NoBound отключает ограничения.

  Когда вентиляция в режиме выпуска:
  - Если External bound задан на 101.3 кПа, вентиляция не накачает атмосферу выше 101.3 кПа.
  - Если Internal bound задан на 50 кПа, вентиляция не будет брать газ из подключённой трубы, если её давление ниже 50 кПа.

  Когда вентиляция в режиме всасывания:
  - Если External bound задан на 101.3 кПа, вентиляция будет высасывать газы, пока атмосфера не достигнет 101.3 кПа.
  - Если Internal bound задан на 50 кПа, вентиляция не будет проталкивать газы в пайпнет, если его давление выше 50 кПа.

  Если PressureBounds всё ещё сбивают с толку, вот простой способ думать о них:
  - External bound - верхний предел для окружающей атмосферы. "Я не буду накачивать окружающую атмосферу выше этого давления и не буду забирать из неё газ ниже этого давления".
  - Internal bound - нижний предел для подключённого пайпнета. "Я не буду забирать газ из источника ниже этого давления и не буду проталкивать воздух в пайпнет выше этого давления".
  - Настройки "Pressure bound" просто определяют, какие ограничения соблюдать или игнорировать.

</Document>
