<Document>
  # Монитор атмосферных сетей
  Монитор атмосферных сетей - компьютер, показывающий информацию об отслеживаемых [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"] станции.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
  </Box>

  Это полезный инструмент для быстрой оценки температуры, давления и состава газа в станционных [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"], а также их распространения по станции.

  ## Список сетей
  Монитор атмосферных сетей показывает список всех отслеживаемых [textlink="трубопроводных сетей" link="PipeNetworks"] станции.

  Каждая сеть окрашена и названа по имени и цвету сенсора газовой трубы, который её отслеживает.
  Чтобы изменить имя или цвет сети, переименуйте её этикетировщиком или перекрасьте краскопультом.

  Щелчок по сети покажет подробную информацию о ней и подсветит сеть на карте станции.

  Эта информация включает количество газа в молях во всей сети, а также состав газа в сети.
  Это крайне полезно для наблюдения за важными сетями вроде пайпнета Distro, который не сможет правильно работать ниже определённого давления.

  ## Карта станции
  Монитор атмосферных сетей показывает расположение всех [textlink="трубопроводных сетей" link="PipeNetworks"] на карте станции, а также все устройства на трубах.
  Учтите, что к трубопроводной сети не обязан быть подключён сенсор газовой трубы, чтобы она была видна на карте.

  Эти устройства окрашены на карте по их цвету на станции. Это помогает различать отдельные [textlink="трубопроводные сети" link="PipeNetworks"] и подключённые к ним устройства.

  Устройства на трубах группируются в легенде карты по своей функции:
  - [bold]Network Opening[/bold] - устройство, соединяющее трубопроводную сеть с атмосферой станции. Например [textlink="воздушные вентиляции" link="AirVents"], [textlink="пассивные вентиляции" link="PassiveVent"] и [textlink="воздушные инжекторы" link="AirInjector"].
  - [bold]Air Scrubber[/bold] - просто [textlink="воздушный скруббер" link="AirScrubber"].
  - [bold]Flow Regulator[/bold] - устройство, управляющее потоком газа через трубопроводную сеть. Например [textlink="газовые насосы" link="Pumps"], [textlink="газовые клапаны" link="Valves"] и [textlink="газовые смесители/фильтры" link="MixingAndFiltering"]. Стрелка на устройстве показывает направление потока газа. Это также часто определяет, где трубопроводная сеть отделяется или разделяется.
  - [bold]Thermoregulator[/bold] - любое устройство, влияющее на температуру газа в трубопроводной сети. Например [textlink="термомашины" link="Thermomachines"], [textlink="радиаторы" link="Radiators"] и даже медицинские криокапсулы.

  ## Сенсоры газовых труб
  Мониторы атмосферных сетей собирают данные о [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"] через сенсоры газовых труб.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
  </Box>

  По умолчанию на станции должны быть сенсоры газовых труб на всех основных [textlink="трубопроводных сетях" link="PipeNetworks"]. Примеры - сети Distro и Waste.

  Если вы хотите отслеживать новую сеть, постройте сенсор газовой трубы, и он автоматически появится на мониторе атмосферных сетей.
  Убедитесь, что строите сенсор на той трубопроводной сети, которую хотите отслеживать.
  [textlink="Трубопроводные сети" link="PipeNetworks"] легко отделяются простым газовым насосом или клапаном, из-за чего сенсор может начать показывать данные совершенно другой сети.

</Document>
