<Document>
  # Инструменты атмоса
  У атмосферных техников есть тот же базовый набор инструментов, что и у инженеров, но также есть доступ к двум особым инструментам: голофан-проектору и газоанализатору.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Голофан-проектор
  Голофан-проектор - инструмент, который создаёт барьер из твёрдого света. Он блокирует поток воздуха и газов, но позволяет людям проходить сквозь него.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
  </Box>

  Это очень полезно для перемещения между [textlink="буферами пожарных шлюзов" link="FireAndGasControl"] без утечки газа между комнатами, а также для предупреждения обычного экипажа о том, что вход в комнату может быть опасен.
  Его также можно использовать как временный барьер, позволяющий экипажу быстро проходить между разгерметизированной и герметичной областью без риска выпустить воздух из соседних комнат.

  У него есть внутренний заряд, который расходуется при каждом использовании. Его можно восстановить, вынув батарею и вставив её в зарядник для батарей или подзарядник.

  Голофаны, размещённые рядом с [textlink="пожарным шлюзом" link="FireAndGasControl"], отключают блокировку пожарного шлюза, позволяя открыть его вручную.

  ## Газоанализатор
  Газоанализатор - инструмент для анализа состава газа в окружающей атмосфере или в любом [textlink="атмосферном устройстве" link="GasManipulation"], содержащем газ.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  Газоанализатор можно использовать, щёлкнув по [textlink="устройству" link="GasManipulation"] с газом или по воздуху в комнате.

  При использовании газоанализатор сообщает:
  - Объём измеряемого устройства, а не объём газа
  - Общее давление газа в кПа
  - Температуру газа в кельвинах (K) и градусах Цельсия (C)
  - Точный состав газа в молях и в процентах от общего объёма газа

  В нижней части интерфейса газоанализатор показывает визуальную индикацию разных [textlink="газов" link="Gasses"] в смеси и их относительные концентрации.

  При анализе бинарных и тринарных [textlink="устройств" link="GasManipulation"], то есть устройств с двумя или тремя входами/выходами, газоанализатор отдельно показывает состав каждого входа и выхода. Это полезно при поиске проблем в схемах [textlink="смешивания и фильтрации" link="MixingAndFiltering"] газов.

</Document>
