<Document>
  # Контроль огня и газов
  К сожалению, [textlink="пожары" link="Fires"], [textlink="разгерметизации" link="Spacing"] и другие [textlink="атмосферные аварии" link="AtmosphericUpsets"] часто случаются на станции.
  Такие аварии могут быстро распространяться по станции и делать атмосферу непригодной для экипажа.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Для борьбы с этим на станциях есть разные устройства, помогающие не дать авариям распространиться.

  ## Пожарные шлюзы
  Пожарные шлюзы - простой и эффективный способ не дать пожарам распространиться по станции.

  По условиям, которые обнаруживает пожарный шлюз, или по команде подключённой [textlink="воздушной" link="AirAlarms"] или пожарной сигнализации они могут закрывать секции станции, предотвращая распространение опасных условий.

  ## Деление станции на секции
  Пожарные шлюзы намеренно размещают в ключевых местах, чтобы делить станцию на секции. Открытые пространства вроде коридоров или променадов делятся на меньшие участки. Это предотвращает распространение опасных условий на всю станцию через соединённые комнаты, коридоры и другие открытые пространства.

  ## Базовая работа
  Когда пожарные шлюзы не подключены к [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"] или пожарной сигнализации, они работают по условиям, которые сами обнаруживают. Пожарные шлюзы опустятся, если:
  - Температура между двумя сторонами пожарного шлюза отличается на [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/] K[/color] или больше.
  - Давление между двумя сторонами пожарного шлюза отличается на [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/] кПа[/color] или больше.

  Если эти условия сохраняются, пожарный шлюз перейдёт в режим блокировки. У пожарных шлюзов в блокировке горят [color=red]красные[/color] индикаторы, и их нельзя открыть руками. Их могут открыть только люди с инженерным доступом или ломом.

  Обесточенный пожарный шлюз в режиме блокировки нельзя открыть инженерным доступом. В таком случае поможет только лом.

  Если условия между двумя сторонами пожарного шлюза возвращаются к допустимой разнице, шлюз отключает режим блокировки и снова может быть открыт кем угодно.
  Помните: это означает только то, что условия с обеих сторон одинаковы, а не то, что они безопасны.

  Частый пример - пожарный шлюз, который опустился потому, что обе стороны открыты в космос.

  ## Подключение к воздушным и пожарным сигнализациям
  Пожарные шлюзы можно подключать к [textlink="воздушным сигнализациям" link="AirAlarms"] и пожарным сигнализациям, чтобы они получали команды на опускание.
  Пожарные шлюзы используют [textlink="систему списков" link="Networking"], и подключать эти устройства можно мультитулом или сетевым конфигуратором.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
  </Box>

  У каждого пожарного шлюза есть собственный уникальный адрес. Процесс подключения вентиляций, скрубберов и сенсоров к воздушным сигнализациям очень похож.

  ## Работа под воздушной сигнализацией
  При подключении к воздушной сигнализации пожарные шлюзы также опускаются по команде подключённой [textlink="воздушной сигнализации" link="AirAlarms"].

  Пожарные шлюзы опустятся, если воздушная сигнализация достигнет состояния тревоги [color=red]Danger[/color]. Они останутся опущенными, пока воздушная сигнализация не вернётся к [color=green]Green[/color].

  Пожарные шлюзы в режиме блокировки не поднимутся, даже если воздушная сигнализация вернётся к [color=green]Green[/color]. Даже если перепад давления устранён, шлюз останется опущенным, пока воздушная сигнализация заново не отправит зелёное состояние.

  ## Работа под пожарной сигнализацией
  При подключении к пожарной сигнализации пожарные шлюзы опускаются, если пожарная сигнализация сработала. Они останутся опущенными, пока пожарная сигнализация не будет сброшена.

  ## Пожарные сигнализации
  Пожарные сигнализации позволяют централизованно управлять всеми подключёнными пожарными шлюзами.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Устройства с сенсорами можно [textlink="привязать" link="Networking"] к пожарным сигнализациям. Они сработают, если сенсор войдёт в температурный порог [color=red]Danger[/color], заданный его настройками.

  Когда пожарная сигнализация срабатывает, все подключённые пожарные шлюзы получают состояние тревоги [color=red]Danger[/color] и опускаются.

  Тревога автоматически сбрасывается, когда сенсор возвращается к температурному порогу [color=green]Normal[/color].

  Пожарную сигнализацию можно включить и сбросить вручную, взаимодействуя с ней.

  Это можно использовать, чтобы быстро вручную опустить пожарные шлюзы в комнате или поднять их после устранения аварии.
</Document>
