<Document>
  # Газы
  Газы - критически важная часть работы станции.
  Вы можете знать их как то, чем дышите, но они используются и множеством других способов.

  У газов есть свойства, делающие их полезными для разных задач.
  Атмосферика также может синтезировать экзотические газы из других газов, чтобы использовать их для особых целей.

  ## Кислород
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Распространённый газ, которым дышит большинство видов на станции.

  Кислород - окислитель, то есть он поддерживает горение.
  Это делает его полезным при синтезе газов в камере сгорания, но опасным при смешивании с горючими газами.

  ## Азот
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Инертный газ, используемый вместе с кислородом для создания пригодной для дыхания атмосферы.

  Азот очень стабилен и составляет большую часть стандартной пригодной для дыхания атмосферы.

  Некоторые виды, например слаймы, дышат азотом, а воксы требуют строго азот для дыхания.

  ## Воздушная смесь
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
  </Box>

  Смесь газов, пригодная для дыхания большинства видов на станции.
  Она состоит из 21% кислорода и 79% азота.


  ## Углекислый газ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Отходный газ, производимый большинством видов на станции. Частый побочный продукт горения.

  Несмотря на кажущуюся бесполезность, некоторые отделы используют его в своей работе.

  ## Водяной пар
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Распространённый газ, создаваемый горением плазмы и другими процессами.

  Водяной пар имеет хорошую удельную теплоёмкость по сравнению с другими газами, поэтому полезен для переноса тепла.

  ## Плазма
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Очень горючий газ, используемый во многих процессах на станции.

  Инженерия использует этот газ для выработки энергии и создания экзотических газов.

  Его горение создаёт много тепла, а также побочные газы вроде углекислого газа, водяного пара и трития, в зависимости от эффективности горения.

  Газообразная плазма также имеет хорошую удельную теплоёмкость, что делает её полезной для переноса тепла.

  ## Тритий
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Крайне горючий радиоактивный газ, используемый для создания фрезона.

  Тритий производится при горении плазмы в камере сгорания и может использоваться для создания фрезона в сложном процессе смешивания.

  Эффективность синтеза трития зависит от разных факторов, например насыщенности горения и температуры.

  ## Фрезон
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Очень ценный газ из-за сложности его создания и множества свойств.

  У него крайне высокая удельная теплоёмкость, поэтому он отлично подходит для переноса больших объёмов тепла.

  Фрезон может соединяться в воздухе с азотом, создавая закись азота и значительно охлаждая воздух ниже точки замерзания.

  Создать фрезон очень сложно: нужна смесь трития, кислорода и азота, точно настроенная для реакции.
  Если вы хотите создать этот газ самостоятельно, вот что нужно знать:
  - Фрезон производится сочетанием кислорода, трития и азота.
  - Тритий и кислород смешиваются примерно в соотношении 1:8.
  - Азот требуется как катализатор реакции. Количество потребляемого азота зависит от эффективности реакции.
  - Реакция фрезона происходит только при криогенных температурах ниже 73.15 K. Эффективность реакции, то есть количество произведённого фрезона, зависит от температуры. Чем ближе к 73.15 K, тем больше фрезона производится и тем меньше азота расходуется.

  Помните: атмосферика - это эксперименты и оптимизация процессов. Пробуйте, пока не получится!

  ## Закись азота
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>
  Развлекательный и отходный газ, производимый слаймами и сочетанием фрезона с азотом.

  ## Аммиак
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Газ, образующийся при разложении тел.

  Его можно сконденсировать в аммиак, который используется для создания космического очистителя.

</Document>
