<Document>
  # Смешивание и фильтрация
  Газовые смесители и фильтры - важные инструменты для изменения состава газов внутри [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>

  ## Газовый смеситель
  Газовые смесители используются для объединения газов в определённых пропорциях внутри [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"].
  Они необходимы для создания контролируемых газовых смесей для разных задач.

  У газового смесителя 3 соединения: 2 входа и 1 выход, как показано ниже:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Основной" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Выход" Rotation="90"/>
  </Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Боковой"/>
</Box>

  Газовые смесители всё равно соблюдают запрошенную смесь, даже если одного из входных газов нет. Например:
  - Если запрошена смесь 22% кислорода и 78% азота, но кислорода нет, смеситель не заработает, пока кислород не появится.
  - Если кислород есть, но его давление ниже нужного для создания правильной смеси при заданном давлении, смеситель всё равно создаст смесь, но выходное давление будет ниже запрошенного.

  Газовые смесители также смешивают газы по давлению, а не по молям. Это может вызвать проблемы, если газы имеют разную температуру. Например:
  - Допустим, газовому смесителю приказали смешать кислород и азот в соотношении 1:2 при определённом давлении.
  - Азот в этом случае вдвое горячее кислорода.
  - Более горячий газ имеет большее давление, а значит меньше молей на тот же объём, чем кислород.
  - Из-за этого при попытке создать смесь у азота будет вдвое меньше молей относительно кислорода.
  - На выходе получится 1:1 вместо 1:2. У вас будет 1 моль азота на 1 моль кислорода, а не 2 моля азота на 1 моль кислорода.

  Газовые смесители можно применять в разных задачах, например:
  - Смешивание кислорода и азота для создания пригодной для дыхания атмосферы
  - Смешивание кислорода и плазмы для сжигания плазмы и получения трития

  ## Газовый фильтр
  Газовые фильтры используются для отделения газов из смеси внутри [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Выход" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Выход фильтра"/>
  </Box>

  Газовые фильтры блокируются и не фильтруют газ, если заблокирован любой из выходов.

  Газовые фильтры можно применять в разных задачах, например:
  - Удаление нежелательных газов из [textlink="трубопроводной сети" link="PipeNetworks"]
  - Отделение конкретных газов для хранения в станционной сети переработки
</Document>
