<Document>
  # Пневматический клапан
  Пневматический клапан - двунаправленный клапан, управляемый входным давлением.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve"/>
  </Box>

  У пневматического клапана 3 соединения: вход, выход и управление.
  Стороной "input" будет входное или выходное соединение с наибольшим давлением, и она может переключаться, делая клапан двунаправленным.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/выход"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Управление" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Вход/выход"/>
  </Box>

  Клапан [color=green]откроется[/color], когда давление на выходной стороне ниже давления на управляющей стороне на [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Клапан снова [color=red]закроется[/color], когда давление выходной стороны достигнет давления управляющей стороны с разницей в пределах [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color].

  Например, пневматический клапан с управляющим давлением 500 кПа откроется, когда выходное давление будет 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] или ниже, и закроется, когда выходное давление будет 500 кПа - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] кПа[/color] или выше.

  Управляющее давление клапана определяется соединением с пайпнетом, поэтому его можно менять на ходу [textlink="насосом" link="Pumps"] или другим источником контроля давления.

  ## Отличия от насосов

  Пневматический клапан отличается от [textlink="насоса" link="Pumps"], который перемещает газ за счёт работы.
  Пневматический клапан - пассивное устройство, перемещающее газ за счёт более высокого давления входного газа, поэтому иногда он может заполнять объёмы быстрее, чем [textlink="насос" link="Pumps"].

  Например, пневматический клапан с управляющим давлением 500 кПа заполнит объём быстрее, чем [textlink="насос" link="Pumps"] давления, выставленный на 500 кПа.
  Однако [textlink="насос" link="Pumps"] сможет точнее поддерживать давление в объёме.

  Пневматический клапан можно применять в разных задачах, например:
  - Для автоматического выпуска газов из камеры сгорания по управляющему входу
  - Для быстрого заполнения объёма на основе настраиваемого управляющего давления

</Document>
