<Document>
# Насосы
  Насосы - основной способ активно перемещать газы через [textlink="пайпнет" link="PipeNetworks"].
  Они забирают газ с одной стороны и выталкивают его на другую.
  Есть два типа насосов:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="насос давления"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объёмный насос"/>
  </Box>

  Важные вещи о насосах:
  - Насосам [color=#a4885c]требуется питание[/color] через ближайший LV-кабель.
  - Насосы выводят газ со стороны с красной полосой.
  - Газ не может двигаться через насосы назад, хотя если вам нужно только это, лучше использовать [textlink="пассивный шлюз" link="PassiveGate"].
  - Насосы не могут перемещать газы в трубы, где давление или объём превышают их [color=#a4885c]предел[/color]. Из-за этого они становятся [color=red]заблокированными[/color].

  Когда насосы работают, они показывают цветную анимацию.
  Если газа для перекачки нет или насос заблокирован, он показывает мигающую [color=red]красную[/color] анимацию.
  Выключенные, обесточенные или незакреплённые насосы не показывают анимацию.

  ## Насосы давления
  Насосы давления - самый распространённый тип насосов.
  Они перемещают газ по [color=#a4885c]давлению[/color], поэтому полезны для точного контроля давления трубы или создания вакуума.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="насос давления"/>
  </Box>

  Насос давления [color=red]не может[/color] переместить газ в трубу, давление которой выше или равно давлению, заданному на насосе.

  Например, насос давления не сможет качать газ в трубу с текущим давлением 500 кПа, если сам насос выставлен на 500 кПа.

  Насосы давления могут качать до максимального давления [color=orange][protodata="GasPressurePump" comp="GasPressurePump" member="MaxTargetPressure"/] кПа[/color].
  Они станут [color=red]заблокированными[/color], если попытаются протолкнуть газ в трубу с давлением выше этого значения.

  ## Объёмные насосы
  Объёмные насосы - альтернативный тип насоса, перемещающий газ по [color=#a4885c]объёму[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="объёмный насос"/>
  </Box>

  Они крайне полезны для быстрого перемещения больших объёмов газа.
  Обычно они могут достигать более высокого давления, чем насосы давления.

  Хотя объёмные насосы работают по принципу объёма, они станут [color=red]заблокированными[/color], если попытаются протолкнуть газ в трубу с давлением выше [color=orange][protodata="GasVolumePump" comp="GasVolumePump" member="HigherThreshold"/] кПа[/color].
</Document>
